{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_094740",
        "source": "온라인문서",
        "writer": null,
        "ISBN_ISNN": null,
        "version": null,
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2023-10-11",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "유성구장애인종합복지관"
    },
    "text": "儒城区障害者総合福祉館\\n\n大田広域市儒城区北儒城大路166(竹洞600番地)\\n\n大田広域市儒城区には、8,000人以上の障害者が生活し、自立した社会の一員として活動することを支援し、福祉の恩恵を受けられる場所があります。この場所は、寛勲さんの指示で、2005年4月15日にオープンしました。福祉館は、敷地面積が2,975㎡で、建物の総面積は2,335㎡です。1階には相談室、職能評価室、心理評価室、言語治療室、早期教育室、週間保護室、情報教育場、ボランティア室、作業治療室、痛みクリニック、プログラムルーム、食堂、多目的室があります。2階には多目的体育館と体力鍛錬室があり、3階には事務室と館長室があります。地下には男女サウナ室と倉庫があります。また、2008年1月にはプールの建設も始めました。福祉サービスは、個別およびグループ治療、心理支援、社会教育、健康管理、性健康管理という5つの分野に分かれています。個別およびグループ治療では、心理治療、早期教育、言語治療、作業治療、電気刺激治療、理学療法サービスを提供しています。心理支援では、情報提供（コンピュータ利用能力の向上）、障害児童および青少年の社会適応訓練、成人障害者の趣味や余暇活動支援、職業支援(就職相談、職業適応訓練、就職斡旋および労働者のサポート)、重度の障害を持つ人々を対象とした週間保護などを行っています。社会教育活動としては、肢体・知的・自閉症のある児童を対象としたテコンドー・レゴ教室、工芸・手芸教室などの文化プログラム、障害を持つ親の教育支援、手話教室、英会話教室などを提供しています。健康管理のためには、生活体育教室（ダンス、卓球、車椅子など）、眼科診療、基礎健康管理などを行っています。性健康管理は、性に関する相談、性教育、性治療などを提供しています。在宅の障害者のためには、訪問保健ケア、食事支援、理美容サービス、入浴サービスなどがあります。",
    "QA": [
        {
            "question": "福祉館はいつオープンしましたか？",
            "answer": "福祉館は2005年4月15日にオープンしました。"
        },
        {
            "question": "福祉館の敷地面積と建物の総面積はいくらですか？",
            "answer": "福祉館の敷地面積は2,975㎡で、建物の総面積は2,335㎡です。"
        },
        {
            "question": "福祉館の1階には何がありますか？",
            "answer": "1階には相談室、職能評価室、心理評価室、言語治療室、早期教育室、週間保護室、情報教育場、ボランティア室、作業治療室、痛みクリニック、プログラムルーム、食堂、多目的室があります。"
        },
        {
            "question": "福祉館の2階には何がありますか？",
            "answer": "2階には多目的体育館と体力鍛錬室があります。"
        },
        {
            "question": "福祉館の福祉サービスは何分野に分かれていますか？",
            "answer": "福祉サービスは個別およびグループ治療、心理支援、社会教育、健康管理、性健康管理の5つの分野に分かれています。"
        },
        {
            "question": "福祉館で提供されている個別およびグループ治療には何が含まれていますか？",
            "answer": "個別およびグループ治療では、心理治療、早期教育、言語治療、作業治療、電気刺激治療、理学療法サービスが提供されています。"
        },
        {
            "question": "福祉館で提供されている社会教育活動としては何がありますか？",
            "answer": "社会教育活動としては、肢体・知的・自閉症のある児童を対象としたテコンドー・レゴ教室、工芸・手芸教室などの文化プログラム、障害を持つ親の教育支援、手話教室、英会話教室などが提供されています。"
        },
        {
            "question": "福祉館で提供されている健康管理のためのプログラムには何が含まれていますか？",
            "answer": "健康管理のためには、生活体育教室（ダンス、卓球、車椅子など）、眼科診療、基礎健康管理などが行われています。"
        },
        {
            "question": "福祉館で提供されている性健康管理には何が含まれていますか？",
            "answer": "性健康管理は、性に関する相談、性教育、性治療などが提供されています。"
        },
        {
            "question": "福祉館では在宅の障害者のために何が提供されていますか？",
            "answer": "在宅の障害者のためには、訪問保健ケア、食事支援、理美容サービス、入浴サービスなどが提供されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 596,
        "QA": 559
    }
}